急救員催淚彈燒背被趕離家 等待再上前線救人

【明報專訊】這城市的傷疤，在每個人心中留痕。反修例風暴持續半年，逾二千六百人受傷，有人一目失明、骨折脫骱，甚至精神受創、家庭破裂。即使傷口未癒，有傷者放下個人得失，期待早日實現五大訴求、盡快康復上前線救人、手足平安快樂。他們與港人共同承受着這道傷疤，為爭取公義，選擇堅持走下去。

催淚彈燒背，被趕離家，等待再上前線救人
曾以為政治距離自己很遠，樹仁大學一年級生阿仁（化名）今年擺脫「港豬式生活」，走上示威前線當義務急救員，11月初被催淚彈的火舌燒傷背部，傷口至今未癒合。他無悔上前線，卻不獲母親體諒，出院後即被趕出家門，「我不需要你支持我、認同我，體諒我已足夠。如果她能體諒，我才想回家」。

「如果她能體諒，我才想回家」
「催淚彈爆開時背部很痛，但我還能說話，可打電話通知家人，以為沒事。」詎料催淚彈頭不斷噴射燃燒，三分之一背部二級和三級燒傷，接受植皮手術後，至今傷口仍會滲血。

皮肉之痛會過去，但家庭裂痕或難修補。出身單親家庭，阿仁與母親的政見和價值觀截然不同，他形容母親「藍到發紫」。阿仁為聖約翰救傷隊成員，有時到馬場當義務急救員，「她（母親）說沒有酬勞，為何要做到深夜？」反修例風波爆發，他不時去前線救人，「她覺得班人搞事，話我出去都是搞事。但我不論立場，都會急救傷者」。

他入院後致電通知母親，獲回應「你死咗都唔好打電話畀我」，出院後亦無家可歸，「她叫我放下鎖匙……我當提早獨立，感覺她已當作失去這個兒子」。

阿仁多次因政見與母爭吵，多次解釋亦難改母親看法，「我不需要你支持我、認同我，能體諒我已足夠。如果她能體諒，我才想回家」。

雨傘運動時，阿仁讀中二，自覺政治距離很遠，普選爭議對中學生來說是「未殺到埋身」；至反修例風波，他逐漸了解修例的問題，主動與朋友討論政治，脫離終日打機、睡覺的「港豬式生活」。

平安夜迎來19歲生日 急救隊友陪伴
在衝突前線，阿仁曾目睹示威者中水炮、催淚彈，有人受驚「成身震晒」。在平安夜迎來19歲生日，陪伴他的變成義務急救隊友，他無悔當義務急救員，盼早日康復，再上前線。

垃圾老母

手足需要幫肋?

家長？

依家真係連文宣都要開花, 靠區議員就大鑊啦! 仲要等出年?

[行動]唔好以為過咗1月1號就周圍都有連儂牆—文宣都要開花! A4 size label 周圍貼! (更新)

support

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

應該返去一刀插死佢老母先岩

收返 嬲得濟

推

呢啲老豆老母⋯⋯

失去個冷血老母
搵其他無血緣嘅一世家人
我地全部人都係一家人！

明明綠色暴徒咁暴力 藍色少數派都係要支持暴徒

垃圾老母 最應該私了清算埋呢班垃圾

手足加油！利申同系師兄

這樣的媽媽可以為了政見而唔要自己個仔，手足不用傷心，要幫手請跟我們說

好老實講 我覺得有日我俾狗咬完
我兩老都會當無左我

手足加油! 有咩可以幫到手

我想同呢類手足講，要有隨時比自己老豆老母進一步陷害既準備，人性係可以好恐怖 咪大安旨意

親情是甚麼？？ 垃圾
加油手足

唉 藍c 真係

佢老母係咪癲

無左你，睇佢死先定你死先
頂住！

廢話唔洗講

乜撚野父母黎

d藍屍真係痴撚線
咪以後唔好俾家用

依家訓邊

有人一目失明、骨折脫骱，甚至精神受創、家庭破裂。

失明唔止一人
骨碎啦仲骨折
幾多人ptsd精神病 三級燒傷

仲有人死呀!!

偽中立真維穩

手足 有需要記得出聲

共產教出黎

屌佢老母垃撚圾

佢係coun psy同學黎...

呢啲老母都廢嫁啦
睇死佢生活費都唔夠
支持唔俾家用

你死咗都唔好打電話畀我

我會答番佢
到個陣你都死撚左啦
一係你就過黎接我，一係你就諗下老左搵邊個照顧你，臭雞

真係痴線，係咪親生架

手足啊 等你好返啊
你係我哋嘅家人黎

手足保重

up

單親老母得返個仔都唔珍惜
我係個仔永遠唔會原諒個老母
重傷入院換嚟嘅係「你死咗都唔好搵我」
患難見真心
大難同頭各自飛

所以點解n單墮樓,浮屍無家人出聲
前線大量手足係藍絲家庭大, 因為家人正仆街的內疚感衝好前

藍絲父母明知仔女係比黑警打死,姦殺都扮傻

黨親過自己親人嘅都拎去人道毀滅啦

we are the family

個仔都唔夠習近平親

以後同個老母老死不相往來啦
不知所謂

屌我養佢。

手足

紅衞兵老了

老母過幾年就會後悔，親情點都比愛國重要

點解可以咁做人老母

利申：我都被趕出來，而家住劏房

唔駛

呢啲功利主義嘅垃圾女人 生仔都係為左養兒防老
你以為真係有愛心咩

無仔養老送終就係對佢最大懲罰

割撚左佢啦
係你需要幫助嘅時候唔幫你

後悔冇咗長期飯票

所以班共狗真係害唔小人

支持阿仁

我屌你老母啊

用一場運動睇清所謂嘅親人 雖然係好殘酷嘅現實 但至少都知何為真正嘅家人

最神奇嘅地方莫過於啲咁冷血無腦嘅敗類可以生出咁勇敢有為嘅下一代

佢老母咁冷血 當無左個老母算

反修例風暴持續半年，逾二千六百人受傷

有去公立醫院睇嘅就二千六
計埋即場急救完當冇事，
上網搵義診或者自己搞掂嘅隨時過萬人傷

藍屍老豆老母要共產黨都唔會要我地，反正都當我地股票。以佢地嘅思維就算比北韓統治都會一樣崇拜政權，批鬥任何反抗嘅人，包括親生仔女。

推
唔好比你老母大到

多謝你

冇錯
響佢病死前丶佢響張床彌留
你都堅持一句話「我唔會去見佢」
已經要佢含恨而終

明報

係呀
大把人會幫你
我會幫你！

屋企都係依啲蛋散老母
大字唔駛幾個
個腦乜9都唔識
就以為自己知好多

我唔介意有多個細佬
利申 全家黃到發黑

手足
我地係一家人

應該好多人都同病相憐

印尼記者、男仔爆眼、女拔萃男教師爆眼、女FA爆眼

手足
你自己以後要好小心
你要照顧好自己先救到我地架

詎料催淚彈頭不斷噴射燃燒，三分之一背部二級和三級燒傷，接受植皮手術後，至今傷口仍會滲血。

低殺傷力

覆水難收喇! 巴打

辛苦了
有咩需要請講聲

到時老西死撚左無人擔花買水, 去沙嶺公墓就抵死

徙來無見到本土派/飯民父母迫害藍絲子女
但調轉藍絲批鬥子女, 向軍政府篤自己子女灰就大把

呢d老母唔要都罷

呢個好常見啦
做人老豆老母又唔洗考牌
好撚多人自己都未撚搞掂就學人生仔
好啦到養大啦但連基本做人老豆老母嘅能力都無
所以手足唔洗傷心
因為有呢類人 公園先會有咁多廢老
唔係做仔女嘅衰唔理佢地 係佢地令到人唔會理佢地

手足，你母親唔值得擁有你呢個咁堅強、有責任心既男子漢

教育問題
係大學生先會較多為呢個社會付出

藍絲成日話多數派搞到家庭分裂
但好多case都係佢哋主動趕啲仔女走

痴撚事，自己個仔係出去救人咁都趕出門口。
戇鳩藍絲

當年果班老人咪就係紅衛兵鬥父母

依家老左就鬥後生

真係屌佢老母閪

呢d死仆街老母。。要點先會講得出死都唔好黎搵佢呢d仆街說話
可以有咩途徑幫到該手足?

手足有需要出聲

唉 點解咁唔好彩

和你貼 連儂廁

強國班官望住班藍絲應該笑到肚痛

一邊幫班屁民洗腦
叫屁民歌頌政府同埋培養佢地仇外國
一邊自己幫全家申請外國國籍+洗錢去外國
然後兩邊走嘆世界

有冇途徑可以比大家支持下手足生活費

手足有需要嘅話要出聲

手足 I know that feel

真係垃撚圾

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019

支持手足

勇士

呢啲老母咪on9囉，為個仆街政府而放棄自己懷胎十月生嘅仔

咁撚仆街嘅老母都有，唔係人

班藍狗真係完美表現 爹親娘親不及共黨親

fa 定cosplay ar

呢啲老母唔死都無用

供個老母出嚟

可以點幫到佢想幫下佢！

有冇銀行number?

叫黨養佢老母啦 屌

絕啲 斷所有contact 佢老母遲早後悔到喊

辛苦哂

有呢D弱智老母
党親多過仔親啦

當自己係石頭爆出黎算啦

俾人咬完兩老藍變淺黃

need help?

雖然呢刻幫唔到你啲咩
不過永遠有好多同路人喺你身邊支持你

人之常情，有一下衝動
唔殺人有好多方法
慢性疾病，老人家好易三高，加少少刺激
爆血管中風，拔喉，完
話我不孝都係禁講

下 乜撚嘢老母嚟

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

我地做你屋企人

做FA 都要俾老母屌, CLS

黃最多變金

呢類藍絲父母，小則為政見鬧走仔女， 大則篤灰朋友同事街坊，以為自己愛港， 其實係自私big ego

寧願要個與自己永世無關㗎政權，都唔要可能係自己世上唯一㗎血親。。。。。

可能呢啲就係黨㗎偉大之處

枉為人母 藍到入血 無人性 人血性 垃撚圾

手足唔驚！我養你！

因為政見而咁樣對個仔？

痴撚老母

做急救都趕
痴線

好多上一代人都係咁諗, 冇錢賺點解要做

信我 雖然難捱啲依家會
但將來後悔既一定係啲On鳩父母
佢地黎緊幾十年都冇仔送終呀！！
手足們可以組織自己家庭
加油手足

屋企人藍到咁

真係當冇哩啲屋企人好過，唔好以為老豆老母大曬up乜都得，講得出口既每一句 都要承擔同負責

真男人 你老母死撚咗去啦

個日我近距離見到傷口，睇見都痛

冇仔送終已經係最大懲罰

FA手足 你老母冇咗你係佢損失

你要知道 道不同 親人都唔會相處到

Respect

歷史會正名呢位手足

手足撐住 要幫手出聲

好明顯就係屋企經濟環境差，跟住老母受今次運動影響有時翻唔到工無糧出，經濟環境再差啲。

有一日佢瞓醫院冇親人理佢
咪睇吓佢班藍屍同路人會唔會幫佢囉

生仔嚟防老依個垃圾思想真係話唔要就唔要根本當係物件咁生

真係屌佢老母快撚啲死啦

到就死呢, 呢D廢老就會黎乞仔
然後搵D外人黎講咩父母親情最緊要乜乜柒柒

有無人識呢位手足？
有無經濟上需要？
好多巴打，包括我，都可以資助住佢日常生活先

不停勸說個阿媽返中國養老

睇黎個仔死咗都真係唔關佢事
藍到咁

有呢啲老母
真係斷交算啦

依D咁既垃圾老母，由佢自生自滅，肯定70歲都仲執緊紙皮，阿仁唔好心軟，藍黃註定不共戴天之仇

不過有時睇直播都唔明點解FA企咁近

呢啲死賤種老母唔值得有個咁撚生性嘅仔
我地養手足囉咩呀 使撚你條親生仔都唔認嘅人養呀？

唔好標籤 好多ive 在職人士都付出左好多

冷血老母 食屎大

正啊屌 唔使再哂家用養廢老

可以交少份家用

垃圾級阿媽
如果我有個咁生性咁有良心又比人整到咁傷既仔我一定會喊到傻要錫到佢燶就正

第時唔洗比家用

真心想講句

你好撚型

要呀屌

我係佢，係呢個人生咁重要嘅時候比自己老母趕出屋企，點止係唔比家用，直情應該同老母斷絕關係添呀

手足 家人點都好重要 有機會既話一定要修補返 無論點都好 我地都支持你

文革餘孽DNA，擁護政權比親人更重要

感謝FA手足

[1226和你shop] 正視聽 今晚會出嚟既FA請入嚟。

如果有殺人決心，都唔係殺老母啦下話

加油

識唔識咩叫較多
6千幾人幾多個係學生呀屌

其實句嘢都係叫你唔好忘記學生以外嘅手足
但你再加句「識唔識」「屌」
好撚西呀仆街 屌你

雖然係老母 但當早少少認清佢地
記住後生仲有大把世界 以後佢仲要聽你支笛

唔洗養老母，唔係壞事

好希望可以一盡綿力。唔知有咩方法？

登報斷絕關係

講得好

巴打stay strong有咩需要即管開聲，大家都係你屋企人

各行各路啦，睇下邊個放棄邊個

手足仲有我哋呀
有需要真係要出聲
雖然我年紀未做到你媽媽
又未必會相見
但你都係我屋企人

上去繼續食催淚彈救藍絲?

手足請加油